蔡瀾越式食肆涉聘假難民

假難民淪黑工禍港不絕，以食家蔡瀾名字開設的越南牛肉粉店「蔡瀾Pho」被揭發涉嫌聘請持「行街紙」人士及女傭。消息稱，入境處接獲舉報，指位於中環的「蔡瀾Pho」疑有非法勞工從事洗碗等工作，前日迅速採取行動，突擊搜查該食肆，拘捕兩名持「行街紙」的印度籍男女、兩名印度籍女傭及一名食肆女負責人，五人被押返入境處調查。根據數字，過去兩年半內已有八百八十名免遣返聲請人，被揭在港做黑工被捕。
見貌似南亞店員 食客舉報
據了解，有市民早前到位於中環威靈頓街的「蔡瀾Pho」用膳期間，發現該食肆內有數名貌似南亞人的店員，聽不懂廣東話，並以方言溝通，懷疑有人聘用黑工，遂向入境處舉報。
入境處執法科人員本周一到涉事食肆調查，當場拘捕了四名懷疑黑工，包括一男一女持「行街紙」印度籍假難民，以及兩名印度籍女家庭傭工。消息稱，涉案印度籍黑工當時正在店內從事洗碗、打雜等工作，而該店女負責人亦在行動中被捕，據悉，她為該店女店長，負責聘請員工。資料顯示，「蔡瀾Pho」越南牛肉粉店於本月五日開張，當時蔡瀾與多名藝人亦有出席開幕活動。

入境處執法 案件仍在調查
入境處發言人證實，該處執法科人員本月十六日在中環一間餐廳執行反非法勞工行動，並拘捕了四名涉嫌從事非法工作的人，包括兩名外傭及兩名持不允許僱傭工作、俗稱「行街紙」擔保書的人士，一名涉嫌聘用非法勞工的香港居民亦被拘捕，有關案件仍在調查中。發言人續稱，一直致力打擊非法勞工活動，亦會按舉報個案的資料，巡查有關非法勞工的工作地點，以維護本地的就業機會。同時，該處對所有違反入境條例罪行的舉報，均會嚴正及從速處理，並因應不同情況採取適當行動，以打擊違法活動。

首半年拘197假難民黑工

今年一至六月，入境處共進行了八千一百零九次反黑工行動，被捕的非法勞工人數有二千八百八十二人，當中「假難民」免遣返聲請人的犯案數字為一百九十七人。
二○一六及二○一七年全年，入境處進行的反黑工行動次數，分別為一萬六千二百卅三次及一萬五千九百七十次，被捕黑工人數分別有六千零七十及六千零卅八人，其中「假難民」分別有三百零二及三百八十一人，即由一六年至一八年六月間的兩年半內，共有八百八十名免遣返聲請人，因涉嫌從事非法勞工被捕。

點解會咁柒

係咪會遣返？

間野唔好食，貴都算，啲味有啲奇怪

越南味

中環好多食肆都請好多非香港人做野，點解一個食客會有咁既懷疑，係咪同行舉報？

無鬼死唔得人，不過都係好事一樁

唔怪得咁多假難民來

原來咁好

係咪自己請自己報入境處就唔駛出糧？

成個中上環養左唔少依班人（唔理佢有冇證）

咁負責人都要坐監架

蔡瀾咁出名，唔隊你隊邊個

好難告得入

依間野蔡瀾係老闆定掛個名做生意？

夠晒越式風味

據了解，有市民早前到位於中環威靈頓街的「蔡瀾Pho」用膳期間，發現該食肆內有數名貌似南亞人的店員，聽不懂廣東話，並以方言溝通，懷疑有人聘用黑工，遂向入境處舉報。

應該係行家啦

因為加左蝻d老泥落去

咁都叫貴

老豆老母零用錢俾得十蚊一日？

未食過鳩up既人大把

大家明白點解喺都要引入呢啲人啦，人工平、出糧前又可以報警拉咗佢幾正呀。

好多餐廳有包場洗碗呢樣嘢
話唔定係包場嗰位揾黑工

請黑工好似一定要坐監。

正宗既香港人是絕不光顧蔡瀾的食店的

假難民都想自食其力
好過 d 綜援閪